（亞洲軍備競賽）韓國確定買F35B 並且有計劃興建航母

source:

簡單總結下，就係韓國已向美國增訂20架F35B戰機，F35B係垂直下降版本，主要係比美軍陸戰隊係兩棲突擊艦上面使用，美海軍版本係F35C。但F35B都同時比英國，義大利同日本使用，當作佢地既艦載機使用。

而係幾個月前也有消息流出，話韓國正準備興建1至2艘既中型既航母，類似英國既伊利沙伯女王號，大既為7萬吨，可以載有32架F35B戰機，如果成事韓國將成為亞洲第四個擁有航母既國家（中國，日本，印度，而秦國果架就算撚數）

韓國係2014年訂購左首批40架陸基用既F35A戰機，首批次已經係上年接收，同時韓國都係上年再次向美增購20架F35A戰機，計埋呢次20架F35B戰機，韓國將會擁有80架第五代隱影戰機，軍力係亞洲甚至放眼世界都係數一數二

韓國，日本，中國同印度近年不斷擴充軍力，已見亞洲軍備競賽既初形

補多個source:

奶得咁勁做唔買強國飛機，好失禮咩？

十八路諸侯

同場加映：

韓軍公開多種新型武器研發項目
韓聯社泰安8月5日

韓國國防科學研究所3日在位於忠清南道泰安郡的安興綜合試驗場舉 行聯合演示和展覽活動紀念建所50週年，並發布正在推進的研發項目。

軍方表示，正在開 發搭載超小型合成孔徑雷達（SAR）的偵察衛星，加快研發為設計隱形無人戰鬥機（UCAV ）的核心技術。

據國防科學研究所介紹，從去年底開始研發超小型合成孔徑雷達衛星體系的地面試驗模式 ，爭取2023年11月前完成開發。搭載該雷達的衛星呈長方形，長3米，寬70釐米，重量為 66公斤以下。前置雷達，後置太陽能電池板，分辨率達到1米級，即可在510千米高空不分 晝夜、全天候觀測地面上1米大小的物體。研究所方面指出，若有32顆搭載超小型合成孔 徑雷達的衛星，可以每30分鐘間隔偵察韓半島周邊地區。

研究所還首次披露正在研發為設計隱形無人戰鬥機的核心技術。主要研究內容包括無人戰 鬥機機身設計、提高隱形功能的電波吸收結構、無尾翼飛行控制技術。該無人戰鬥機長 14.8米，翼展10.4米，軍方的目標是爭取戰鬥機能在10千米上空以0.5馬赫的速度續航3小 時。 研究所還在開發中大型無人潛艇體系的核心技術。預計掌握相關技術後，韓軍不必向北方 界線一帶等地派遣官兵，可以利用無人潛艇遠程監視和偵察朝軍潛艇等武器。

此外，軍方 將開發20噸級超高速艇，計畫明年4月前完成開發。

你估韓國真係好信中國咩～而且仲有隻北韓係到

成班打手今朝笑尻袁伯伯講七眼依家失晒蹤

再講，中國有咩機可以上艦？果架超重既J15定係都市傳說J31

用細艦都可以擁航母
stealth fighter又可以玩斬首
畀我都買啦

養隱影機同整艦都好貴，亞洲係得幾個國家玩得起

威嚇性多過實戰意義，特別係韓國

屌打黑煙航母

一日美國未有新戰機出
簽31都唔會面世

明嘅就會明

南韓狗試過拆機搞到響alarm比美國知道架喎
買完會唔會比貨你呀

美國其中兩個最大對手都係南韓隔離，點都會保佢，最多睇實D

PUSH

最驚有人渣住架機叛變去支那咋
咪唔記得當年蘇聯mig25叛逃事件

即係點
解剖戰機偷技術？

金仔會搵潛艇打隻航母喎
比人打完會唔會出手先

又唔係只用黎防金仔，再講，先不論北韓既潛艇質素，會唔會又太睇少韓國海軍既反潛能力呢

推疫情，黨安法，限聚令？咩都做唔到？ - 分享自 LIHKG 討論區

推

吨-> 噸

Okay...

唔止，最近美國都開放南韓射自己既火箭上太空

大慨15年 南韓走去拆F15K電子夾艙想逆向工程
之後個alarm響到去美國五角大樓
半個鐘都唔洗美國憲兵拍門拉人
從此美國好多武器都話擔心外漏 唔賣

11年

韓國心態係「日本有我又要有」

文在寅反日反到傻撚咗

咁日本的確一直係韓國既假想敵，再講韓國都有實際需要，特別佢既鄰居都係癲既

買殲10啦

噸

李明博條垃圾

話時話 北韓有無海軍 好少聽北韓出海軍遊下船河 導彈就成日聽

有但落後

數量多 但炮艇為主

航母係for海外遠征武力投射用架姐

大韓民國有出兵海外既需求咩

北韓中国俄國全部係本土機場既投射範圍

日本就話要增加機場守東海姐，韓國又冇南下協防既義務

日本有佢就想有架啦
諗咁多根本多餘

流浮山刀手

其實韓國依加有咩軍事武器？
真係好少聽韓國

佢有話過想參加更多國際維和任務，同埋想係如果兩韓爆發戰爭，係機場被炸壞既情況下，有另一個起飛點

F15K,F35A

有無自家武器

華春：反對韓國興建航母

根本南韓唔需要參與南海戰
一出兵分左心冇人睇住北韓

FA50,KC100,神弓防空導彈等等，仲有一啲戰車同輕型艦都係自製，但諗起個名

你揸部機飛過北韓你的估美國知唔知

索馬里蘭買10架FA-50, 可以統一索馬里

哪有錢啊

又反日又唔撚鍾意美國駐軍
但又唔撚想投靠中國
文在寅係好撚複雜

4個字獨立自主囉有幾複雜

陸軍唔少重裝備都轉咗自製
K1,K2 主戰坦克
K21步兵戰車
K9自走炮 etc.

獨島號兩棲攻擊艦係咪韓國自製？

係咪私下又 deal 好 ?
文在寅一直唔肯埋位反支 , 係咪都係為左買美國軍火同日本軍力拉近 ?

係

但問題多多

南朝鮮政府而家想點？

潛/反潛技術追到？

索馬利亞仲用緊mig17同mig21

擴充軍力，增強亞洲影響力，應該中日朝既包圍

以家先起 重要訓練
打完都未落得海 近近地玩飛彈唔好?

韓國海軍有潛力成為藍水海軍，唔好睇少佢

佢份人係民族主義者，唔妥日本，但北韓同中國威脅更大，加上美國從中協調，兩國最多吵鬧下就無野

韓國軍力上升得好快，但目前日本仲有優勢，但差距明顯縮短